### 1. Diketahui:
$$
(f \circ g)(x) = 5x - 3
$$
$$
f(x) = x + 5
$$

Ditanya: $g(x)$. 
Kita punya:
$$
(f \circ g)(x) = f(g(x))
$$
Maka:
$$
f(g(x)) = 5x - 3
$$

Substitusi fungsi $f$ :
$$
g(x) + 5 = 5x - 3
$$

Selanjutnya, kita isolasi $g(x)$:
$$
g(x) = 5x - 3 - 5
$$
$$
g(x) = 5x - 8
$$

---

### 2. Diketahui:
$$
(g \circ f)(x) = x - 3
$$
$$
f(x) = 2x + 3
$$

Ditanya:  $g(x)$. 
Kita punya:
$$
(g \circ f)(x) = g(f(x))
$$
Maka:
$$
g(f(x)) = x - 3
$$

Substitusi fungsi $f$ :
$$
g(2x + 3) = x - 3
$$

Untuk menemukan $g(x)$, kita perlu mengganti $2x + 3$ dengan variabel baru, misalkan $u$ :
$$
u = 2x + 3 \quad \Rightarrow \quad x = \frac{u - 3}{2}
$$

Substitusi $x$ ke dalam $g$ :
$$
g(u) = \frac{u - 3}{2} - 3
$$

Maka:
$$
g(u) = \frac{u - 3}{2} - \frac{6}{2} = \frac{u - 9}{2}
$$
$$
g(x) = \frac{x - 9}{2}
$$

---

### Hasil:
1. $g(x) = 5x - 8$
2. $g(x) = \frac{x - 9}{2}$

---
